[又用腳投票] 民政事務專員帶團 掛名交流京都豪遊燒35萬公帑

【東方日報專訊】暑假樂悠遊，民政大花筒！民政事務總署轄下灣仔民政事務處被指以公帑資助一個日本京都五日四夜青年交流團，名為交流，實為豪遊。五日四夜行程中，交流僅兩小時，其餘時間觀光、豪歎溫泉酒店、幾百元一餐的川床料理，人均團費雖高達一萬五千八百元，參加者卻「一毫子都唔使畀」。有爆料人直言該團「筍爆」，又踢爆灣仔區民政事務專員陳天柱及一名聯絡主任以工作人員身份隨團。有灣仔區議員批評該活動疑豪花地區經費，關注團體更斥民政事務總署監察不力，「洗腳唔抹腳」。

網上社交平台群組「名校Secrets」上月卅一日有則貼文，一名疑似涉事京都團參加者發文披露豪華遊內情指，剛於七月中參加民政處舉辦的「超筍」京都交流團，參加者需事前面試。這個名為美學之旅的旅行團凡事講求精美，除第四日曾到京都大學與當地大學生交流兩小時，其餘均是觀光行程，包括乘坐嵯峨野觀光列車遊覽保津川溪谷、坐船遊覽保津川、參觀寺廟等，還觀賞了日本三大祭之一的「祇園祭」。

人均團費1.5萬 22參加者全免
貼文透露，五日四夜的交流團着數多多，住宿的酒店有溫泉，行程中曾享受一餐價值「幾舊水」的川床料理，而且「食好住好，仲一毫子都唔使畀，筍爆！」爆料者又稱，「下次再有，一定再報」。
民政事務局及民政事務總署證實於七月十五日至十九日舉辦了上述美學之旅，團費開支平均每人約一萬五千八百元，全團二十名團員及兩名政府官員的總開支為三十四萬九千元。翻查暑假大阪五天旅行團，一般收費介乎七千至九千元，上述美學之旅交流團的費用幾乎是市面價格的一倍。

局方：灣仔區近年均辦海外團
本報向民政事務局查詢該旅行團為何要費用全免、美學之旅有何交流目的等，該局表示，灣仔區青年活動委員會過去數年的暑假都舉辦海外交流團，今年委員會與灣仔民政事務處「灣仔青年TEEN地」合辦「青年海外交流團2017－京都美學文化之旅」，以京都美學文化為主題，讓灣仔區內青年從歷史、文化、藝術等了解當地的審美價值觀，行程包括拜訪寺廟、神社、學習禪宗思想和日本茶道等。
民政署又稱，團員親身參與和體會日本文化，遠勝文字上得到的知識，團員認為機會難得。交流團要求成員在活動結束後，製作報告、匯報所見所聞和感受。同時，團員在「祇園祭」的宵山活動中見到日本人小心將垃圾分類，亦令他們反思自己的生活。

區議員批評活動透明度不足
灣仔區區議員林偉文批評，青年活動委員會搞活動透明度不足：「唔見佢哋叫人報名，亦唔知佢哋點遴選參加者。」他認為，活動經費涉及政府公帑及地區經費，必須提升透明度，民政事務總署更應負責任把關，「假若一個外訪團淨係去交流兩小時，好難說服人話係一個交流團。」另一區議員李文龍亦指，今次做法算「少少大花筒」，「使咗近四十萬元，成本好高，但受惠人只有二十位青年，實在太少。」

王國興轟洗腳唔抹腳促檢討
「廿三萬監察」發言人王國興更質疑活動浪費公帑及地區經費，「洗腳唔抹腳」，他認為，資助青少年無可厚非，但涉及公共資源就必須小心，「今次並非一個節儉及講求實效的旅程！」他促請民政事務總署及區議員徹底反省同檢討活動安排，又稱：「我過往擔任市政局議員時，局方曾派青年衞生大使去京都交流學習，但每日行程緊密，唔可能豪飲豪食。」

記者黃凱翎、林希孺

你搞架仔團你叫班後生仔點愛黨愛國呀

好想報

口裏説不,下體卻很老實就係呢班咁嘅撚屌

無論大陸定香港班老野，口講叫你要點愛國，實際上一有錢就唔會愛國

係